王牌實習生靠「保單」威畀阿爸睇

Hinson不希望只有自己跑數，反而期望成立一支有大學學位的團隊。

做得保險預咗斷六親？保險經紀都生人勿近？出生教育世家的方嘉軒（Hinson）用行動打破家人朋輩及社會對保險業的成見，成為香港第一個實習時期已躋身百萬圓桌的學生。他深信，「三十歲前你父母決定你的身份，三十歲後你決定你父母的地位」，所以一直搏命搵錢；無樓又點？三十歲前置業雖然是人生目標，但黃金屋要證明的其實是，出人頭地，不一定要高學歷。

正所謂行行出狀元，如果以賺幾多錢來決定一個人的成績，方嘉軒（Hinson）一定名列前茅。因他已連續四年成為全球1%頂尖的保險從業員，更是營運分組經理，他期望能以保險「賺快錢」作踏腳石，盡早實現他開學校的理想。
自小家人便向Hinson灌輸「書中自有黃金屋」的觀念，但成績普通的他，大學未畢業便毅然決定做保險挑戰父母底線，亦懶理家人朋輩對保險的成見，終成為香港第一個實習時期已躋身百萬圓桌的學生。

讀書叻不是一切

上一代學歷高，父親家族全都靠讀書踏上平步青雲的路。他憶述，爺爺去世前，即使已百歲高齡，看書遇到不認識的字，也會用紙筆記下，然後問兒女，「萬工皆下品，唯有讀書高」更是爺爺的座右銘。

但出身小康之家的他，卻不願意走父母鋪排好的路。大學三年級時，他在朋友介紹下接觸了保險，便決定以實習生的身份走入保險業，希望家人明白，唔夠學歷都可以買到樓。

身為校長的父親，知悉兒子從事保險後，極力反對，「他們會認為做保險只是推銷及呃人，我好深刻爸爸對我妹說了句︰『唔好好似阿哥咁唔讀書』」這番話一直鞭策着Hinson，令他更想快點做出成績，「威畀父親看」。

方嘉軒成為香港第一個實習時期躋身百萬圓桌的學生，更連續四年成為全球1%頂尖的從業員。

畀到首期睇定啲

要「威」必然有所犧牲，他在保險的路上，沒有「父幹」，他承認「萬事起頭難」，「朋友一聽到我做保險就話『唔好搵我』，一開始都好難受。」所以，Hinson花了很多時間隨機打電話找客，經常工作至凌晨才回家，「我相信大數定律，打4000個電話有一個出來見面，就會愈來愈多客。」

果然皇天不負有心人，Hinson終於成為了香港第一個實習時期躋身百萬圓桌的學生，年薪過六十萬元，「那年交稅交好多，但交得好開心！」他計算過，如果可以做到半年賺六十萬，薪金便可超越當校長的父親，「我希望以後別人不再叫我方校長個仔，而係叫我爸爸做『Hinson個Daddy』。」

Hinson更堅信，「三十歲前你父母決定你的身份，三十歲後你決定你父母的地位」，所以他以三十歲為一條界線，暫訂三十歲前要有樓，「其實我現在可以畀到四百至五百萬樓的首期，但而家樓價高，所以想睇定啲。」

期望五十歲開學校

雖然他收入高，平均月薪達六萬元，但扣除家用、租金、聘請秘書、汽車支出、招聘成本和其他開支，大約只餘下一萬元，「現時剩下的錢會投資在股票上。」成立團隊開支大，不過Hinson不希望只得自己跑數，反而期望成立一支有大學學位的團隊，組員不止為錢工作，更希望他們各有目標。

同時他期望能以保險「賺快錢」作踏腳石，盡早實現他開學校的理想。由於他的母校英華書院轉了直資，而他又曾在補習社親眼目睹貧窮母親對子女前途的無奈，故希望保險可以成為他造福貧窮家庭的踏腳石，「我希望可以用十年時間做到百萬圓桌的榮譽會員，五十歲有足夠資金和人脈開一間學校。」

「唔好好似阿哥咁唔讀書」這番話一直鞭策着Hinson，令他更想快點做出成績。

【無樓又點】系列，逢星期四刊出。

pH值急降

出動啦連登仔

講咁耐都係6萬

其實日間診所單嘢攪成點

你搵幾多

可能係連登仔，上次有條保險狗同我嗌交自稱百萬年薪嘅

係咯，屌
講到噤巴閉又咩 top 1% 又乜又物

原來老豆做校長都仲未叫父幹...

仲要扣請秘書同租金錢

打4000個電話有1個肯出， 當佢果1個做成左

一個月三十日，每日要打133.333個電話，當佢日做18個鐘，每個鐘要打7.38 個電話，結果成個月先做得一單

如果佢真係咁勁無靠朋友屋企人d 關係，每日唔知要打幾千個電話先做到百萬呢 或者佢單單都過百萬

又話無學歷唔緊要
又要請大學團隊
你想點呀老友

講野亂咁黎既呀王牌

扣除家用 租 汽車 其他開支
屌你
人工係咁計架咩？

yen應該有

保險佬

不過我葡萄

夏蟲不可語冰
又一個揾得錢多就以為係成功嘅on9保險狗

有大半人係為左同佢老豆打關係而幫襯佢

平均月薪有6萬，但年薪得60萬？
佢一年得10個月咋

皇天不負有心人

人地話人脈唔算係父幹架

同賭王個仔一樣

試下你係nobody個仔....睇下會點

咩成為香港第一個實習時期已躋身百萬圓桌的學生，以為係月薪百萬

扣到得番1皮
衰過做看更

佢都ON9，做校長日日屌下老師，扮親民同學生傾計咁撚爽，份糧有穩定。

跑保險咁撚chur ，份糧又唔穩定，一個經濟衰退你估你份糧仲有得出咩？

有書都唔讀正ON9

咪係 如果咁計
我每個月得幾百蚊人工

啲相用手機影？
咁柒嘅

做奴才都有人吹奏，真是唔明有乜咁威

佢架車日日泊街, 每日都最少經過一次
有錢成功人士會唔會連車位都唔租呀

屌以為月薪過百萬 屌點知最尾6萬 大撚把人30歲前月薪過6萬都未上報紙

唔係靠父幹?唔好講笑啦...保險睇你人脈

佢老豆校長 根本佢身邊d人都有錢啦...on9

你話你係深水步大 老豆爛賭欠落一身債

你都有呢個成積 搵到咁多客就真係非父幹啦傻西

D柒頭真係酸

會唔會屈啲老師幫襯佢?

其實拎個萬幾蚊人工
日日原地踏步眼紅人地成功
真係會開心

佢枱面果舊咩黎

60k算係咁啦 你地搵開幾多

今個月簽夠單未？

agger, 屋企有錢仲浪費青春去揾快錢

六萬仲請秘書 分身家...

又百萬圓桌又全球1%
咁都係得六萬

又黎月入8000買林寶

以為有咩咁巴閉

我做唔到

6 萬蚊算係幾勁， 但應該洗費都多

因為好多人以為揾得錢多就成功
最慘係佢地覺得搵六萬就已經係成功人仕

老豆退休金夠買多層樓

咪玩啦，佢老豆做校長過十皮一個月都未出聲，退休d公積金夠買多一層樓
先六萬就講到自己成功人士咁款，講到未咪又係做保險狗跑數

我得佢一半
但成篇報導唔睇果句我以為佢搵緊十幾廿萬

老豆做校長，人脈都贏哂啦

每隔一排就有人寫文吹奏 保險、行船、地盤、
其實呢幾個行業係咪好缺人？

層壓式銷售，好靠人脈

MDRT得60萬
我唔洗跑都收緊80萬一年啦
我仲要唔洗供車請秘書

低能
搵錢多就係成功？
好明顯個老豆睇嘅成功係高層次嗰啲啦

外國讀U見好多大陸有錢學生去讀文學,心理學,認知學phd

想比呢個

做sales搵得多係真
唔洗酸
有取捨

百萬圓桌年薪都得60萬咁少？
以為做保險好好搵

見到佢架坐騎就想笑

屌 而家連登質素真係
欣賞下人啦幾多人佢呢個年紀都
搵唔到呢個數 同埋佢份人有骨氣
起碼講到做到先

泊街方便呀

邊有可能啊 用下腦都知啦
個個走去做保險月入十皮仲邊有人讀書
鳩吹都有個譜

醫生係收全港top1%
30 歲講緊 月入8-10 萬
加上醫生係醫人
保險9成係呃人
咁算係成功？

外國買保險，九成九有得賠
香港買保險，我真是恭喜你呀

我希望以後別人不再叫我方校長個仔，而係叫我爸爸做Hinson個Daddy

1999

咩牌子嚟

講真
識過幾個呢d勵志文既主角
d慘況，痛苦經驗9成吹大左
已經唔會再信

有無倫敦金成功非父幹嘅例子
我覺得比保險更加勵志呀
有無做金嘅成功人士上下報比年輕人睇

識D阿嬸做保險唔洗做到MDRT都圍返十萬八萬月薪, 仲要唔洗請秘書

其實月入過某一個數就自動入mdrt

弱智出少句聲，ok?

保險係好專業既

高收入係付出專業服務既回報

你班讀書少毒撚淨係識酸

專門服務=專業?

咁每個人打工都好尊業la~

出身教育世家但係就出左個低能仔仲話要威比老豆睇
我係佢老豆就真係激到噴血

雖然他收入高，平均月薪達六萬元，但扣除家用、租金、聘請秘書、汽車支出、招聘成本和其他開支，大約只餘下一萬元

無知一問 點解佢要自己出呢啲錢 公司唔包架咩

你當佢自己營運一條team等於自己開間公司，總公司唔會理
有時見佢地係商場做roadshow都係自己比錢租攤位的
利申：做過秘書仔

咁仲算唔算月入六萬